+++
title = "Vytvoření JDBC datasource na WebLogicu  pomocí WLST"
date = 2013-02-13T11:26:00Z
updated = 2016-12-02T19:50:14Z
tags = ["jdbc", "weblogic", "python", "jython", "wlst"]
aliases = [
    "/2013/02/vytvoreni-jdbc-datasource-na-weblogicu.html"
]
blogimport = true
hero_image = "hero.jpg"
[author]
	name = "Vít Kotačka"
	uri = "https://plus.google.com/107194067086704550761"
+++

<a href="http://1.bp.blogspot.com/-EkxGa1uSYOA/URKvNPgWNNI/AAAAAAAADXw/pnRnp66CY2I/s1600/WebLogic.gif" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="http://1.bp.blogspot.com/-EkxGa1uSYOA/URKvNPgWNNI/AAAAAAAADXw/pnRnp66CY2I/s1600/WebLogic.gif" style="cursor: move;" /></a>Dneska to bude jen taková variace na minulé téma (<a href="http://www.sw-samuraj.cz/2013/02/vytvoreni-weblogic-distributed-queue.html">vytvoření JMS zdrojů pomocí WLST</a>), aneb jak na WebLogicu vytvořit JDBC datasource pomocí skriptovacího nástroje WLST (WebLogic Scripting Tool).<br /><br />Podstatné věci o WLST jsem zmínil v uvedeném postu, takže je tady už nebudu opakovat a eventuálně vás pro <a href="http://www.sw-samuraj.cz/2013/02/vytvoreni-weblogic-distributed-queue.html">doplňující informace</a> odkazuji tam.<br /><br /><pre class="clj"><span class="Comment">#</span><br /><span class="Comment"># properties</span><br /><span class="Comment">#</span><br />user = <span class="Constant">'weblogic'</span><br />password = <span class="Constant">'&lt;password&gt;'</span><br />server = <span class="Constant">'t3://&lt;host&gt;:7001'</span><br />dsName = <span class="Constant">'&lt;datasource&gt;'</span><br />dsPath = <span class="Constant">'/JDBCSystemResources/'</span> + dsName + <span class="Constant">'/JDBCResource/'</span> + dsName<br />clusterName = <span class="Constant">'soa_cluster'</span><br /><br /><span class="Comment"># connection</span><br />connect(user, password, server)<br /><br /><span class="Comment"># edit mode</span><br />edit()<br />startEdit()<br /><br /><span class="Comment">#</span><br /><span class="Comment"># delete an old JDBC resource</span><br /><span class="Comment">#</span><br /><span class="Statement">if</span> cmo.lookupJDBCSystemResource(dsName):<br />    delete(dsName, <span class="Constant">'JDBCSystemResource'</span>)<br /><br /><span class="Comment">#</span><br /><span class="Comment"># create JDBC resource</span><br /><span class="Comment">#</span><br />cmo.createJDBCSystemResource(dsName)<br /><span class="Comment"># set datasource name</span><br />cd(dsPath)<br />cmo.setName(dsName)<br /><span class="Comment"># set JNDI name</span><br />cd(dsPath + <span class="Constant">'/JDBCDataSourceParams/'</span> + dsName)<br />cmo.setJNDINames([<span class="Constant">'jdbc/'</span> + dsName])<br /><span class="Comment"># set driver</span><br />cd(dsPath + <span class="Constant">'/JDBCDriverParams/'</span> + dsName)<br />cmo.setDriverName(<span class="Constant">'oracle.jdbc.xa.client.OracleXADataSource'</span>)<br />cmo.setPassword(<span class="Constant">'&lt;password&gt;'</span>)<br />cmo.setUrl(<span class="Constant">'jdbc:oracle:thin:@&lt;host&gt;:1521:&lt;SID&gt;'</span>)<br /><span class="Comment"># set username</span><br />cd(dsPath + <span class="Constant">'/JDBCDriverParams/'</span> + dsName + <span class="Constant">'/Properties/'</span> + dsName)<br />cmo.createProperty(<span class="Constant">'user'</span>)<br />cd(dsPath + <span class="Constant">'/JDBCDriverParams/'</span> + dsName + <span class="Constant">'/Properties/'</span> + dsName + <span class="Constant">'/Properties/user'</span>)<br />cmo.setValue(<span class="Constant">'&lt;user&gt;'</span>)<br /><span class="Comment"># set targets</span><br />cd(<span class="Constant">'/JDBCSystemResources/'</span> + dsName)<br />cmo.setTargets([getMBean(<span class="Constant">'/Clusters/'</span> + clusterName)])<br /><br /><span class="Comment"># save and finish</span><br />save()<br />activate()<br />disconnect()<br />exit()<br /></pre><br /><h3>Související články </h3><ul><li><a href="http://www.sw-samuraj.cz/2013/02/vytvoreni-weblogic-distributed-queue.html">Vytvoření WebLogic Distributed Queue pomocí WLST</a></li><li><a href="http://www.sw-samuraj.cz/2013/01/odstraneni-metadat-z-mds.html">Odstranění metadat z MDS</a></li></ul>
